填大嶼山不如開發南丫島

香港其實好多地
1. 棕地
2. 岩洞
3. 丁屋
4. 農業

1. 多層式棕地作業
2. 電廠 data center 水廠搬入岩洞
3. 丁屋發展
4. Vertical Farming

可釋放大量土地
在未發展完較低成本既土地前
花幾千億填大嶼山又係咪make sense?

港鐵南港島線通車，從中環可直達黃竹坑、鴨脷洲，整個港島南部，從田灣、香港仔到鴨脷洲、黃竹坑，便與市中心的港島北部連接起來。人流通，人口將增加，也使黃竹坑可從工業區全面轉型，或可與香港仔成為整個區域的市中心。
事實上，也可以從鴨脷洲進一步伸延，當然不是循狹窄的沿岸地帶連上赤柱，因為可開發的土地有限，而是跨海到南丫島。作為一個大島，南丫島可開發的土地頗多，且可以局部填海進一步增加供應，關鍵是移走發電站，或是搬往更遠的離島，或是拆了賣掉，用內地供電替代。只要認真和合理的規劃，南丫島可多容納幾萬以上的人口；若更大手筆的開發，把南丫島用橋（公路橋與鐵路橋）接上鴨脷洲、香港仔等全面發展，多容納一、二十萬人也可以，從而形成一個真正的副都心。背山臨海，環境與生態都會優於維港兩岸的老市區以及九龍灣區。

港共根本就唔想搞好香港
只係希望將香港資產轉移比中國
呢個先係真正目標 最重要係洗大批錢
同時整死香港 拉低香港地位 等中國城市上位

冇香港佢地班中國人食撚得屎

甚至真係要起
都應該用類似鐡路加模式
讓私人企業承擔風險

不如全面沒收丁權，用解放軍鎮壓班圍村佬

其實填海最好，一黎增加總土地面積，二黎唔駛收地

因為配合港珠奧大橋 完

望下澳門依賴支那發電搞到周不時停電 香港人點會願意當支那賣電

填海淨係地基都要好多技術 你相信中國香港工程技術？

鴨脷洲住90000人
南丫島 人口 5900
但南丫島大鴨脷洲極多
根本non sense

用內地供電替代

唔填點轉移資金上支那
你係咪on9姐
阻住人發達

我反對內地供應 但其實可以搬入岩洞

我都知利益輸送 我既目的正是提出具可行性的替代方案

咪撚戇鳩啦，不如停每日150個，一年50000幾個，無限量落嚟，重non sense啦

內你哋老母地

可能我諗多左
其實香港係好絕望 大家都知好多更好既替代方案 政府都一定知 市民諗到既野 作為政府點會諗唔到 只係佢地根本唔會做 市民利益永遠係行後 呢個濕鳩政府搞少你一日已經係bonus 莫講話改善你生活

唔使懷疑 擺明
我想做既係嘗試令反對明日大嬩既立場更solid

香港住七百萬人
瓦努阿圖 人口 廿七萬
但瓦努阿圖大香港極多
根本non sense

負評畀內容，bunch of nonsense。
不如你 make sense 下點解佢要填東大嶼島先，而且可以兩樣都做，亦可以兩樣都唔做。

我copy原文啫 唔洗屌我老母嘅

有冇諗過交通配套？

原本最上上之策係開發郊野公園，省錢，省時，唔知政府點解唔咁做

填海幾十年前已經做緊，冇咩問題

幾十年前係英國佬監工 宜家⋯⋯